「不要再欺騙中國人！」

「不要再欺騙中國人！」

六月八日，約二十名大陸、香港婦人走到尖沙嘴美國默沙東藥廠門外，拉開「不要再欺騙中國人」橫幅，抗議藥廠供應子宮頸癌預防疫苗不足，令她們的診所無以為繼，給她們注射第一針之後，第二、三針即沒有着落。

那「不要再欺騙中國人」八字，令人想起中共大電影《戰狼》一段對白：「你們這種民族就應該一輩子受欺負。」「那他媽是以前。」中共國人這種「以前受侮，而今揚眉」的口頭民族主義，無疑是中共七十年教育的成果。但是，說「不要再欺騙中國人」而不說「不要欺人」，分明把「中國人」貶謫於「人」之外，自卑之情歷歷如見。

春秋年間，楚共王出獵，遺失雕弓，卻不尋覓，說道：「楚人遺弓，楚人得之，又何求焉？」孔子認為他胸襟還小：「惜乎其不大，亦曰『人遺弓，人得之』而已，何必楚也？」楚共王之說「楚人」，與中共國民之說「中國人」，當然有點不同：一是小器，一是自卑，但其自外於「人」則一。今天，美國總統特朗普口口聲聲是「美國人」，器量一如楚共王。

至於中共國民，聲聲句句「那他媽是以前」，則是三等國民作吐氣揚眉狀。在大陸，給注射壞敗疫苗者不知凡幾，卻有幾人敢向中共當局舉起「不要再欺騙中國人」的標語？現在，美國藥廠不過少點藥物供應，就指摘人家「欺騙中國人」，這樣的中國人那裏只是可欺而已。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
去機場食免費餐 (高慧然)

下一則
下一則
厲害了，我的國 (陳也)

中國人應該只用中國製造的疫苗

並由註冊獸醫注射

以正視聽